# Всероссийский конкурс научно-технологических проектов

## Направление «**Большие данные, искусственный интеллект, финансовые технологии и машинное обучение**»

---------------------------------------------------------------------------------------------------

### **Гущин Дмитрий Игоревич**, **11** класс, **МАОУ Гимназия № 2**, **Екатеринбург**

-------------------------------------------------------------------------------------

## Описание

Для каждого кейса все файлы находятся в отдельной папке (`Case<№ кейса>`)

Для открытия `.ipynb` лучше использовать **JupyterLab** с перечисленными ниже расширениями (так как имеется интерактивный контент) и **Python** >= 3.7 с перечисленными ниже основными пакетами (*Jupyter Notebook* – не проверенно, *Google Colaboratory* – не работает интерактивный график, *nteract* – не работают виджеты вообще)

## Решения

### Кейс 1

Основной файл - `Case1.ipynb`. В папке `data` находятся все нужные данные. HTML-файлы - графики для сравнения моделей (не все). Всё необходимое решение и описание находится в основном файле

### Кейс 2

Основной файл - `Case2.py`. Использование:

`./Case2.py <логин ВК> <пароль ВК> <ID> [-o <директория для сохранения файлов (по умолчанию - текущая)>]`

`ID` - id пользователя или короткое имя (screen name). Скрипт сгенерирует CSV-файл с edge-листом и GEXF-файл.

Для визуализации графа в plotly можно запустить `./visualize_graph.py <CSV-файл (edge лист)> [-l <макет kamada_kawai или fruchterman_reingold (по умолчанию 2)>]`.

В папке `data` находятся примеры генерируемый обоими скриптами файлов, а также пример экспортированного из Gephi svg.

### Кейс 3

Основной файл - `Case3.ipynb`. В папке `data` находятся все необходимые данные. Также, для удобства чтения есть HTML-файл. Всё необходимое решение и описание находится в основном файле. Переменная `letters_count` отвечает за количество последних букв, выделяемых из имени.

### Кейс 4

В файле `Case4.ipynb` функция `get_num_word_str` выбирает слово нужной формы (параметр `words` в формате `(им. п. ед. ч., род. п. ед. ч., род. п. мн. ч.)`) для числа (параметр `amount`)

---

## Основные пакеты

| Пакет               | Версия |
|---------------------|--------|
| `ipywidgets`        | 7.5.1  |
| `networkx`          | 2.4    |
| `jupyter`           | 1.0.0  |
| `jupyter-core`      | 4.6.1  |
| `jupyterlab`        | 1.2.6  |
| `jupyterlab-server` | 1.0.6  |
| `numpy`             | 1.18.1 |
| `pandas`            | 1.0.0  |
| `plotly`            | 4.5.0  |
| `scikit-learn`      | 0.22.1 |
| `scipy`             | 1.4.1  |
| `tqdm`              | 4.42.0 |

## Расширения JupyterLab

| Расширение                            | Версия |
|---------------------------------------|--------|
| `@jupyter-widgets/jupyterlab-manager` | 1.1.0  |
| `jupyterlab-plotly`                   | 1.5.0  |
| `plotlywidget`                        | 1.5.0  |
